「腰力」其實係咩肌肉發力？

其實係咪背肌？
點解成日叫人搬野唔好用腰力？
如果有操開背，係咪可以用腰力搬野？

唔係

腹、背一齊挺正個人

CORE

腎
好腰好腎好男人

屎忽 腳

通常啲人錯姿勢 係條腰骨彎左 個受力部分太集中

咁其實腰力係講緊邊度

頸

J

腎肌？

盆骨位置令腰椎外曲再受力就會令椎間盤突出，嚴重者頂住d神經可能就會下肢癱瘓。

腹肌啦，打到我仆街

豎脊肌

點解成日聽到人地話挺胸收腹

當你做重訓時冇收緊腹肌，身體就會「代償」用咗豎脊肌的力量，去完成你個動作

後腰左右嗰兩舊？

搬野的話就講「聖誕樹」肌
即係deadlift用的下背